一人n個香港藝術家的個人網頁

類似showcase自己portfolio果啲
完全唔識香港的話,講下外地都OK GE
最好出唔出名的都有啲

n=0?

where n >= 1 and is a natural number...

sosad連登無藝術撚...

淨係識音樂既

呢個算唔算？

磚都要有舊掛

香港,應該唔出名

丹麥,應該算出名

呢個都唔係個人

加上我傾向visual arts / fine arts
如果佢係fine arts用音樂元素都OK

自貼，得閒悶悶地就畫吓畫咁

makosola

唔夠fine art feel
認真art無full documentation都至少有一兩句導覽作品掛

所以我信你係無聊畫

如果畫作要加介紹解釋，這多數說明他畫得並不好，因為要表達的東西應在畫中表達。

不會因為documentation介紹便變得美。

感覺到世界大戰了

有比較抽象的概念,如在行為藝術同裝置藝術中,都應該要有啲documentation
如果唔使理人明唔明,個作者唔需要publish

巴打又係靠老屈後現代主義黎睇現代藝術，實情賣弄古典主義果類人？

其實都係睇你自己為咩

藝術如遊戲，好多唔同game玩，自己整隻game玩咁又得，不過都係個句

我畫圖又唔係為作文

我唔講古典個套既，不過唔鐘意現代思潮就堅

exactly
documentation係為表達from the first place, the objective and rationale of the artwork (in case of pure aesthetic appreciation, even a simple description of theme or techniques or inspiration can suffice)
而個artwork本身就係個result

其實冇乜點，我自己睇左幾年康德、尼采、叔本華、托爾斯泰既美學，其實藝術於我而言唔洗亦唔需要點再講理論、概念

佢地果套高尚到好似藝術唔使交流唔使有觀眾咁
係一個自HIGH的途徑來
而我就會話,唔使觀眾的話,唔需要publish
唔publish對呢個社會而言等同無存在過

1.唔一定要為社會服務既
2.又唔一定要為觀眾服務既
3.我深信大多數藝術家都係自high 居多，畢竟係畫自己鍾意既野
4.太理性講太多理論會扼殺藝術衝動

點講好呢，我當係上堂無聊畫畫咁咋
落啲個人感情，抒發完見畫得唔太差就儲埋咁
有人覺得靚咪開心下，又唔洗話一定要追求存在過，名留青史唔係我興趣喎

無可否認創作者想要人承認、認同係常見心態
自己都成日係咁，但要玩得開心，我覺得應該係更私人既野。

所以成件事就係等同分享自己的夢與醉。

所以我覺得要有一堆真係純自HIGH唔分享的,另一堆用來交流的

至少要靠藝術生存到一定要咁
做得到先可以唔使返工淨係創作

又唔洗咁分既，p站好多日本仔自high 又畫得幾靚幾正，分享出黎大家欣賞下學習下又有得做wallpaper 其實成件幾好。兩件事可以無咩衝突，自己覺得好咪show 出黎。

呢樣就真既，不過其實真係有料既美術人，自然靠自high 搵到食，好似近年興玩眾籌咁，個人創作都可以玩埋出周邊、畫集

當然啦你要去到頂級/受歡迎先得

LM

煮個餸唔通都加documentation咩

中學美術、art教緊個套就係教班學生呢啲on9野 查實根本唔撚係路

「沒有能力做批評家，這是藝術家的榮幸」
我認為呢句野真係講得無錯，好多時候因為你做唔到所以先咁多嗲，特別係行美術條路，要鬥贏好多人，因為太難，所以先有個種現代思潮既反動，將藝術哲學化，故弄玄虛，實際上空洞無物。最搞笑就係音樂既存在就係話比你聽，藝術其實就係咁簡單明瞭又單純。

眾籌得佢地要確保人地欣賞到佢地啲野
最簡單係寫幾行字

當然如果佢地出左名,屙督屎都有人BUY

唔關做唔做到事,做得到的,用開同一種思維,有共鳴果啲唔使documentation都會以為自己明
但有左documentation作為參考可以提醒所有人去明某一個Point
音樂都唔係單純架,睇你識唔識聽架咋
所有藝術有至少兩個方向:技法同埋思想
我唔覺得從呢兩個方向畀少少提示係錯的
煮餸9食梗係唔使提示,認真大廚遇知音食家先會講下技法同靈感

希望你明我講既欣賞究竟係點

欣賞不是解釋、解剖、拆解作品、講技法，亦不是大談理論、思想、概念，這是創作者與專家的領域，你要是真的懂，早就換你做給予者。
。。。。。。。。。。。。
康德的四個關於美的說明意味深長

我暫不解釋，我希望有人讀懂

1.鑑賞是通過不帶任何利害的愉悅或不快而對一個對象或一個表象形式作評判的能力。一個這樣帶來愉悅的對象就叫做美。

2.美是那沒有概念而普遍令人喜歡的東西。

3.美是一個對象的合目的性形式，如果這形式是沒有一個目的之表象而在對象身上被知覺到的話。

4.美是那沒有概念而被認作一個必然愉悅的對象的東西。

。。。。。。。。。。。。

搞fine art/搞美術，就唔可以太哲學家、科學家mode

好快你就明成個當代思潮其實係腐化審美、鑑賞、感受能力，旁門左道。

唔通我要識哂樂理、聲學、十八般樂器，我先叫識聽音樂咩?

成件事根本唔係咁，只會將享受變受苦，化神奇為腐朽。

視藝，以電影為例，唔通一路播一路加解說咩

袁生個人網頁

咁都好拗
要求藝術家畫出腸 發神經真係
未入過藝術館咩
個館就可能解下 教肉大眾
藝術家真係彩你都有味

我眼中的美正正係你口中的哲學科學MODE
我樂此不疲
我眼中你所謂鑑想先叫虛無
如果美係要有普遍性,咁就扼殺左比較偏門的,同時亦要求統計數字

睇佢為咩目的啦
如果佢有特定audience
而最終啲audience唔撚明佢
咁GE話佢咪柒

當然 咁咪作品失敗
畫公仔畫出腸 自己解一餐 就真係庸手

點睇行為藝術同裝置藝術唔講唔知個context?

你唔知個 context 咪分分鐘唔係佢對象

同埋大把裝置藝術都唔會解俾你聽啦

如果個情況係一兩句就一言驚醒夢中人咪掂
無果一兩句就會畀大家當失敗
有左就當神咁拜

又中又英做乜鳩

咁呢個藝術家咪廢人
你地鐘意拜廢人都冇計

無共同價值觀
無共同taste
無乜討論空間
sosad...

instagram大撚把

好簡單一問
假設有一件好好的作品
好多人都能欣賞佢的美
而有部分人欣賞唔到,但因為創作者有documentation
呢一部分人睇完之後結果欣賞到
而一開始欣賞到果啲唔需要亦無去睇個documentation

呢個情況下,documentation有咩唔好?

documentation係一個參考
我舉左理據話佢好
而家有無理據話佢唔好?

Fine art每件work就係artist好撚哲學科學mode諗完野做出黎嘅結果

所以我鍾意

documentation 係寫乜先
你想講內容定形式？

美 用咪五官睇
你唔識鑑賞 咪自己學 睇藝術史又好 藝評又好 學畫畫又好
藝術家冇責任教你點鑑賞作品有乜形式

如果你想人地解俾你聽內容係乜
咁亦都多餘
一般畫作得一個名係用字解釋啫，就係作品名
其餘就係畫作入面表達
佢畫作表達唔到就已經失敗
咩 documentation 梗係唔係藝術一部分，你要講咁多耶穌，但作品又表達唔到
咪寫文囉，搞乜藝術啫

documentation冇唔好架
藝術館做 你美術老師去講咁解
而家只係話藝術家寫乜 documentation 就反智咁解

唔知個作者想寫啲咩
我只係問緊作者加左documentation有咩唔好
我認為太詳盡的documentation可能會扼殺觀眾想像空間
但提一兩句激發思考的係同件work相輔相成

BTW寫文都可以係藝術

寫文梗係可以藝術 個D 叫文學呀麻
個 documentation 唔係你畫作一部分呀麻

你要講咩 documentation，你都可以叫文學家 寫完詩，小說
再整documentation解一餐添，但呢個解釋唔係作品一部分呀麻

藝術家要表達 就係作品入面做 唔係自己另外解一餐

documentation又唔係叫你乜柒都講晒
你整份work講你細個成長過程
人地撚知你畫緊乜
講一句半句話份work係個人成長經歷都唔過份掛

九撚品搭八

回緊樓主叫人地畫完野，整D 咩野導覽下作品呀
成乜春長過啫你？

例子啫 一句半句都係導覽

咁咪求其寫句： 請用五官欣賞 意義自行解讀 認同請分享

真係有必要導賞架
而家又真係有D 友 唔識用眼觀賞

寫返句教肉大眾 都好有需要

其實我個人追求係練到title 都唔洗落既境界 留翻自己筆名就算

所以話感覺到世界大戰
anyway有共鳴就覺勁,無共鳴就don't give a shit
有documentation增加共鳴機會
加唔加係作者自己preference
講完

Lm

呢 d係你自己主觀定義點為之勁啫

就算跟你咁計，要計觀眾反應先叫勁
藝術大把友乜都唔講 扮高深添
你肯定你加左解釋易d上位咩？

pop art 迎合大眾 都唔會咁樣解一餐俾你聽啦

但係一大段documentation黎解自己份work一定係柒

pop art就係易明/唔需要明先唔洗解

我假設觀眾至少要有共鳴先覺勁姐
而觀眾覺勁唔代表個作者勁唔勁

站係觀眾角度,作者整埋啲唔知乜,關我撚事
站係作者角度,publish得就希望觀眾明之餘又要有啲懸念來吊癮

咁又唔一定
起間房,整個裝置藝術
記錄創作過程
本身都係美的事

係一撚定呀

呢D 叫畫蛇添足

行為藝術無documentation點留芳

如果咁計,寫自傳一定係柒

咁撚驚

咪整張 form 咪自己填囉，列明創作動機，創作過程，創作目的
然後周街貼
包你增加共鳴

咩邏輯？

自傳 = documentation
即係作家係藝術品呀？

睇你想比人睇d咩 係展場唔會present你記錄左嘅創作過程掛 應該之後另一個地方再publish個創作過程（出書/訪問）？

行為藝術應該係錄低留個底已經算documentation啦

呢個非台極力反對documentation其實係否定緊釣勝於魚的可能性
係局限緊藝術
好多時藝術最可貴唔係個最終成品,而係個過程
例如community art最終個成品技法同美感都未必好,但見到documentation先知原來係作者做左啲咩去接觸一啲特定的族群令佢地有機會表達自己
又例如成品係幾舊視覺上完全相同的泥磚,但睇左documentation先知啲泥的來源同深層意義
大英博物館展出果類似的作品,其中有一個係三舊視覺上化學上都完全相同的人造鑽石,係要睇左documentation先知佢啲炭的來源
另外亦有展出一部printer print啲看似random的東西,睇左documentation先會知啲data的來源,咁先會make到sense

非台極力反對documentation係否定緊我以上的藝術品

唔係全部係咁 癲起上黎我都唔知自己做乜完全順感覺走，根本唔思考咁滯，撞出黎，而且我最憎叫人諗屎諗屁個啲，因為我自己讀design 出身，我知道自己搞art唔係搞design, 玩法一定唔同，甚至我覺得有計劃有部署有目的成件事就唔同左，另外如果側重內容表達，咁不如畫漫畫，不過我又窮又無時間

so fucking sad

當documentation係自己介紹自己作品
自傳係自己介紹自己的thoughts and deeds (亦即係自己的作品)

係
documentation就係講緊記錄

屌 好多時創作過程重要過藝術品 你就唔洗搬堆古怪例子啦 廢話

呢啲例子怪?
咁諗正正係因為你局限緊藝術

你咪重覆我講嘅野囉 你都話呢d咩community art失鳩敗 唔撚美 喎出膠唔知咁多大道理呀麻 咪即係認同

你係高尚的,高雅的

我無講過community art失敗

成品唔美,但件事美

睇你思想依然係局限緊藝術

加想藝術可以係醜的
從醜中又可以見到美

晒氣啦 咁撚常見 你就拎fine art解架啦
解唔到呀麻正路野 咪出怪手 加個咩屌勝於愚 兜呀麻

唔知咩叫正唔正路喎
淨係知舉一反三

搬龍門架啦你
從來都冇話藝術一定追求美

你自己一開波講咩美先 又評到人地冇解釋就無聊野 唔係美 咪順住你講

你搞錯左
係另一個巴打講美先

佢話自己悶時畫

我話佢唔夠fine art

你睇清楚啲字再講

技窮咪咁兜

你舉三都唔證明到常見呀麻

以我所接觸到係常見囉
反而覺得畫畫比例上係少左

睇大展,近年來講真係好常見

呀屌你 失憶?

好簡單一問
假設有一件好好的作品
好多人都能欣賞佢的美
而有部分人欣賞唔到,但因為創作者有documentation
呢一部分人睇完之後結果欣賞到
而一開始欣賞到果啲唔需要亦無去睇個documentation

我承住果位講美的巴打來講咋

你講美繼續囉

又拎咩藝術可以醜來講把撚

美呢樣野咁主觀
美GE可以係醜
醜亦可以係美架啦
我唔介意你話咁樣係搬龍門喎

亦有WORK係專追求一般所謂醜來explore所謂美
咁亦都係一種美

好簡單啫 你個屌勝於愚嘅講法
你都係想話過程有價值

有價值 但唔代表有藝術價值架喎
過程，係創造緊，創唔創到成藝術，其實睇你藝術家嘅功力

你創到一舊屎不知所謂，咪冇藝術價值。咁你過程有價值嘅係，
正如大把新手初玩藝術，個過程有意義，成品都冇咩藝術價值架啦，咁撚簡單都唔識分?

攝影師就有

小朋友上美術堂畫一家人，都好有意義架
過程都令父母好開心添
但唔係好有藝術價值囉

Sor . 想問下樓主邊位
叫人分享跟住人地一貼就踩幾句
駁屌跟住就話世界大戰

樓主係看透世事藝術家

好嘅作品唔一定需要Documentation，好似Mark Rothko 作品要人感受作品嘅本身，感受顏色，唔少人睇完都流淚或感到平靜。當然絕大部分都只會對於佢嘅作品天價出售而喧嘩哇然，冇去理解同感受佢哋作品。

基本上Documentation 係可以強化藝術作品內容同說服力，方便讀者了解來龍去脈，以便「鑑賞」。閱讀過Mark Rothko嘅Documentation之後，了解佢嘅創作過程、想法同理論之後，就容易得到作者嘅角度都睇作品，可以比較客觀嘅情況下「鑑賞」作品，唔係下下用「我」作標準。

好嘅作品，Documentation自然會好，差嘅作品Documentation再好都唔會變好。

有d作品係通過記錄嘅形式展示，好似 performing art 等會經時間而消逝，需要被記錄落黎。Documentation 就如同作者同作品興觀眾對話嘅形式，有深度嘅作品好難寫唔到好嘅Documentation，寫唔寫視乎Artist點睇自己嘅作品。

唔係話有Documentation先係好嘅作品，而有d 人冇能力去做好作品，然後以主觀否定做Documentation 嘅意義，認為藝術等於自High，睇過哲學理論就自行定義藝術，咁同極度自我中心嘅中二病死仔冇分別， Andy Warhol或 David hockney 等人亦生存得冇義意。

前人冇要做Documentation嘅概念，不過佢哋嘅大量Sketch、研究或筆記可以等於依家嘅Documentation，梵高嘅反復練習，達文西嘅手稿同筆記，莫奈嘅堅持同對光線研究，呢d都係努力嘅成果，絕對有佢嘅義意。

見到咁膚淺嘅樓主
決定唔 share

好似好多個人展覽都會加video documentation

做資料搜集懶到開post叫人彈俾你 ？

由佢自己打飛機算

咁一言堂都有
但係又唔似讀art出身

1.樓主佢講fine art，咁我緊係講翻純美術中既視覺藝術

2.咁我依家唔係搞文字藝術

3.我為藝術下過既定義就係藝術如同遊戲
有唔同種類遊戲玩，自創遊戲都得。

而眾藝術之中，我相信"美術"為一大家庭，主要為創造出可審美、可感受的對象，由古到今都是藝術活動的主軸，"為了美、為了爽"，最明顯就是音樂。
（藝術沒有共相、共同性質，但有家族相似性，其中以美術為大家族）

4.咁講翻視藝，我當你裝置藝術、社區藝術、行為藝術呢啲"你唔講幾乎無人明個啲藝術形式"，我同意係多少都要做解釋、解說既。

咁但係你問我，對於繪畫"美術"，以一幅繪畫為單位，既然

1.追求視覺效果為目的，緊係"做好表面"（形式）優先過內容。

2.繪畫美術根本就係要你以畫面表達內容。

3.美術作品好多時候唔需要有內容、有意思、來龍去脈，專心做好審美、感受方面就得。

4.需要解說1.是畫得不好 2.是觀者弱智無欣賞能力
5.作品本身就是內容與說服力，為咩要加字補充，音樂碟會唔會加字補充 。

咁好客觀講，洗唔洗落解說documentation，我好直接答，落黎都多鳩餘，又唔係中學雞做功課，你有需要咪落囉，同觀眾講埋想表達咩感覺囉、講下點解畫囉，當講下故仔姐，不過我唔會點睇。

5.草圖、研究、筆記好似唔關事架喎，對於一件成品，創作過程係無必要show埋出黎，除非你話過程都係/就係成品，咁都ok既，但按照(4.)，對於一幅繪畫，確實無咩必要。因為我諗好多人唔係黎睇草稿（我自己幾鐘意睇稿），藝術館都唔會成日將畫作稿、筆記、研究show 埋出黎，好似達文西都自己另外寫本論繪畫，我自己有睇過，其實唔係太直接關佢啲畫事，亦都無點擴增畫作內容，講更加多係注意事項同技巧，但正常欣賞者需要睇咩?好似又無必要。

6.我引康德不嬲講緊"美術、美學、美的鑑賞與美的說明"，而不是講"當代藝術的鑑賞"、"教你鑑賞Andy Warhol"，合情合理呀，而且Andy Warhol我睇過下佢自傳，其實我覺得佢都好自high，名人、入教科書又唔代表勁同好。

7."我相信"好多藝術家都係自high居多，因為畢竟你唔會做啲自己討厭既野，搞art擺明係自我滿足成份好重，我唔否認有好多藝術家係為他人而做，但係利己同利他藝術邊個多啲，心知肚明啦。

8.well 中二病我認呀，如果可以我都想再中二
啲，變翻唔撚知死既主觀死仔。。。唔撚洗再講呢啲柒野，索性一句屌你老母然後繼續熱衷於自己創作就算。

anyway啦，萬般帶不走，人生有限，我對當代野就不了，有啲野真係自high不起來，我唔識懶有品味，工作關係我成日都接觸廢鐵，咁你問我，你講個啲所謂"藝術"有咩意義，我就直接答你，同個啲垃圾廢鐵無分別。學習知識搵啟發都係睇書睇片睇乜都好自己練自己闖算了。

複翻呢個，
美的鑑賞不是虛無，無數人人生的娛樂、意義由藝術、音樂、電影、動畫、漫畫組成，有教育意義、有商業價值、有成功感等無數價值，因為睇完一套好戲悟到唔少道理既人不下少數，藝術拯救和幫助了無數人，美術同樣也是，在這個充滿謊言、醜陋、污穢的世界中，幻想、美術、求美自然有價值。

扼咩殺偏門丫唉，如果你個偏門係真係有說服力吸人到人，自然就唔會係偏門

我夠膽講，modern art連帶個堆野終會末落，因為根本撼動唔到傳統價值，只係一種弱者的反動，人類始終對美的、好的、有意義、有感覺的樂此不疲

最簡單，我問翻你最初點解會被藝術吸引住，想學創作?

我係因為有啲野打動到我，我都想好似佢地咁做咁好、觸動人既作品，成件事就係咁簡單，唔洗多講，其餘對我黎講都係偏門，旁門左道咁滯（客唔客觀你地自己諗）。

關於藝術的價值與存在意義
我相信尼采本悲劇的誕生同叔本華本《意表》會答到你

「天生地夢」是人的本質，

「醉生夢死」是我這種藝術家的所求。

藝術是合法與必要的謊言，
藝術所具有的價值亦可以不比其他科目少。

古語有云，藝術是真理的包裝。

我好懷疑依家所謂"有文化的人"玩緊既野對人類有咩價值。

恐怕是比一幅j圖少。

樓主有冇作品展示下？
想睇下有幾 fine art

古典主義開始多人 此post已完

其實都唔係古典主義，你大可以闡釋下咩叫古典，

睇過下人類歷史就知藝術一直都在，美術、追求同創造美的作品追溯到公元前N年都仲得

WELL，又騎劫左，再講多次我唔係封殺其他藝術形式/類型
我只係講下自己想點，諗咩，至於合唔合理，你地自己諗

雖然我知香港並唔多藝術家
但希望多啲人SHARE吓香港藝術家PAGE，貼一貼題

藝術都爭拗左成個世紀啦
仲咁天真想改變人既有想法
我讀arts個陣 一樣有一大班以杜象為目標
寫文章 玩形式主義 玩概念藝術 睇唔起迂腐嘅以美為目標嘅一切藝術
亦有一班追求美嘅 睇唔起剩係嘩眾取寵嘅寫文派 覺得佢地冇內涵 冇功架 以博彩方式做藝術

即使去到藝術大師 米高朗基羅 只覺得肌肉先係美 減法則大理石雕塑先係藝術 對其他繪畫一樣睇唔起
林布蘭 透納 莫奈哩d站係時代頂點嘅藝術家 受過同時代批評亦唔少

發覺啲人連邏輯都未掂
竟然話我屌人個網頁
又叫我SHOW自己作品
真係唔知點講

最好笑係以為我個論點係一定要加documentation果啲

笑而不語,不如唔講

正題:

發覺佢好多documentation
唔知大家會唔會插佢

無諗住改變佢地個想法
只係恥笑佢地固步自封,欣賞少左好多野

thought provoking

明白

>美的鑑賞不是虛無，無數人人生的娛樂、意義由藝術、音樂、電影、動畫、漫畫組成，有教育意義、有商業價值、有成功感等無數價值，因為睇完一套好戲悟到唔少道理既人不下少數，藝術拯救和幫助了無數人，美術同樣也是，在這個充滿謊言、醜陋、污穢的世界中，幻想、美術、求美自然有價值。
咁呢種美就唔係你一開頭所講直觀感受
你講的意義同價值全部要通常反思來re-create